是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[SQUARE-ENIX在](../Page/SQUARE-ENIX.md "wikilink")[PlayStation
2平台上推出的第三人稱射擊遊戲](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")，於2006年1月26日公開發售。

## 歷史

《地獄犬的輓歌
-最終幻想VII-》為「[最終幻想VII補完計劃](../Page/最終幻想VII補完計劃.md "wikilink")」的一部分。

## 故事

《地獄犬的輓歌 -最終幻想VII-》發生於《最終幻想VII》之後三年（《[最终幻想VII
降臨之子](../Page/最终幻想VII_降臨之子.md "wikilink")》後一年），突然出現了一個神秘集團攻擊城鎮的居民，他們的士兵們名叫「Deep
Ground Soldier」。文森特似乎跟這一連串的事件有所牽連，但是原因卻是不明。

## 特點

《地獄犬的輓歌 -最終幻想VII-》是第三人稱射擊遊戲，主角文森特在遊戲會使用許多種鎗，根據狀況來活用不同的武器。鎗類大致可分為3
種，首先是可以快速行動以攻擊中距離敵人的手鎗，其次是對付近距離敵人相當有效的機關鎗，再者是可以在神不知鬼不覺得狀態下攻擊遠方敵人的來福鎗。

遊戲中除了有不同種類的鎗具之外，文森特可以針對各部位零件進行改造組裝以提升能力。鎗具可以自由改造的部位有5個，分別是鎗管、鎗托、瞄準器、彈藥、以及其他輔助配備。鎗具一開始的基本型是手鎗，但是經過調整改造之後，移動速度、攻擊力以及射程等都會受到改變，極大的自由度讓文森特能夠隨心所欲地改造為原創的鎗具。

## 登場人物

  - 文森特·瓦倫汀（Vincent Valentine，）聲優：[鈴木省吾](../Page/鈴木省吾.md "wikilink")
    前神羅總務部調查課塔克斯（Turks，）成員。被神羅瘋狂科學家寶條（Hojo，）經過肉體改造，沉睡在神羅宅邸３０年左右（其間在FFVII:CC中主角Zack
    Fair在大宅地下室尋找鎖匙時看到他正在沉睡），３年前與克勞德（Cloud，）一同拯救星球。
    本作中，在利夫（Reeve，）的招待之下，參加卡姆市（Kalm，）的復興祭，卻遇到了DG傭兵（Deep Ground
    Solider，）的襲擊。其不明的過去將逐步揭開。

<!-- end list -->

  - 尤菲·如月（Yuffie Kisaragi，）聲優：[嘉數由美](../Page/嘉數由美.md "wikilink")
    五台城城主的女兒，３年前接近克勞德等人，以偷取魔晶石為主的忍者。這次則離開故鄉，以其身份來協助利夫的組織，故事中也時常在文森特危險時出手相救。

<!-- end list -->

  - 席德·海溫特（Cid Highwind，）聲優：[山路和弘](../Page/山路和弘.md "wikilink")
    搭乘著冠上其妻名的雪菈號（Sherra；）的船長，是個冒險心旺盛又熱情洋溢，喜愛著天空的浪漫家。現在為WRO的成員之一，為WRO飛空艇師團的隊長。

<!-- end list -->

  - 利夫（Reeve，）聲優：[銀河萬丈](../Page/銀河萬丈.md "wikilink")
    一直以機器，凱特·西（Cait
    Sith，）的身分在《[最終幻想VII](../Page/最終幻想VII.md "wikilink")》本傳中幫助克勞德一行人。神羅公司瓦解後，成立世界再生機構（WRO），為該機構的局長，幫助星球的再生。

<!-- end list -->

  - 露克蕾西亞·克蕾聖特（Lucrecia Cresc，）聲優：[夏樹莉緒](../Page/夏樹莉緒.md "wikilink")
    神羅的研究員。與寶條、卡斯特等人一起合作，研究古代落下的生命體－傑諾娃。後來成為實驗的一部分，在傑諾娃計畫中，生下了賽菲羅斯。為文森特的喜歡的人。

<!-- end list -->

  - 夏露雅・路伊（Shalua Rui，）聲優：[折笠富美子](../Page/折笠富美子.md "wikilink")
    WRO技術部的天才科學家。加入WRO以前，與神羅戰鬥過，失去了左腕而裝上了義手，就連內臟也是由人工打造的。

<!-- end list -->

  - 克勞德・史特萊夫（Cloud Strife，） 聲優：[櫻井孝宏](../Page/櫻井孝宏.md "wikilink")
    3年前，文森特與他及其他夥伴共同拯救星球。大戰後，在鄰近米卡爾的邊緣城經營快遞服務，DG傭兵襲擊世界時，動向不明。

<!-- end list -->

  - 蒂法・洛克哈特（Tifa Lockhart，）聲優：[伊藤步](../Page/伊藤步.md "wikilink")
    3年前的大戰後，在邊緣城重新開幕了酒吧“第七天堂”。在邊緣城遭到DG傭兵襲擊的同時，動向不明。

<!-- end list -->

  - 巴雷特・華勒斯（Barett Wallace，）聲優：[小林正寬](../Page/小林正寬.md "wikilink")
    3年前與克勞德等人一起行動的同伴之一。戰後則在找尋能夠替代魔光的新能源。動向不明。

### Deepground

**威斯**（Weiss）聲優：[中田譲治](../Page/中田譲治.md "wikilink")

  -
    Tsviet (Deepground裡最強的幾位戰士,
    有[傑尼西斯的細胞](../Page/傑尼西斯·拉普索道斯.md "wikilink"))
    裡最強的戰士, 稱號「純白的帝王威斯（Weiss the Immaculate）」, 除了出任務和訓練的時候,
    被長期用帶電的鎖鏈鎖在座位上。 Restrictors
    (Deepground的領導)還把晶片植入他體內, 如果他們死了, 就會在威斯的體內放出病毒, 使他在三天死去。
    被寶條奪取了身體, 後來被弟弟尼洛用黑暗使寶條的控制減弱, 當弟弟求威斯和他一起, 不要再分開的時候,
    滿足了他的願望。
    他的速度非常快, 武器是兩把稱為"天"和"地"的劍槍。他也是奧米加的宿主。
    "Weiss"在德文裡是白色之意。

**尼洛**（Nero）聲優：[置鮎龍太郎](../Page/置鮎龍太郎.md "wikilink")

  -
    Tsviet (Deepground裡最強的幾位戰士, 有傑尼西斯的細胞) 成員之一。稱號「漆黑的闇尼洛（Nero the
    Sable）」。根據(只在日本發行)的地獄犬輓歌網上遊戲, 和哥哥威斯般, 被 Restrictors
    長期用帶電的鎖鏈鎖在柱上,
    玩家能看到他痛苦中叫了聲哥哥。他也是在Deepground裡進行的G計劃的實驗品(因此有傑尼西斯的細胞),
    但哥哥的實驗是用純粹的魔晄(為了使他能成為奧米加的容器), 尼洛則是用停滯的 Lifestream (負能量),
    因此尼洛成了黑暗的容器, 一出生時他的黑暗就把他的母親吞噬掉。

**阿祖爾**（Azul）聲優：[玄田哲章](../Page/玄田哲章.md "wikilink")

  -
    Tsviet (Deepground裡最強的幾位戰士, 有傑尼西斯的細胞) 成員之一。稱號「蒼藍的阿祖爾（Azul the
    Cerulean）」。

**羅瑟**（Rosso）聲優：[田中敦子](../Page/田中敦子.md "wikilink")

  -
    Tsviet (Deepground裡最強的幾位戰士, 有傑尼西斯的細胞) 成員之一。稱號「朱紅的羅瑟（Rosso the
    Crimson）」。

## 製作名單

  - [北瀨佳範](../Page/北瀨佳範.md "wikilink")
    <small>([遊戲製作人](../Page/遊戲製作人.md "wikilink"))</small>
  - [中里尚義](../Page/中里尚義.md "wikilink")
    <small>([遊戲監督](../Page/遊戲監督.md "wikilink"))</small>
  - [野村哲也](../Page/野村哲也.md "wikilink")
    <small>([角色設計](../Page/角色設計.md "wikilink"))</small>

## 相關條目

  - [最終幻想VII](../Page/最終幻想VII.md "wikilink")
  - [SQUARE ENIX](../Page/SQUARE_ENIX.md "wikilink")
  - [PlayStation 2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")

## 外部連結

  - [《地獄犬的輓歌 -最終幻想VII-》官方網站](http://www.square-enix.co.jp/dcff7/)

[Category:最終幻想VII](../Category/最終幻想VII.md "wikilink")
[Category:2006年电子游戏](../Category/2006年电子游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:PlayStation
2独占游戏](../Category/PlayStation_2独占游戏.md "wikilink")
[Category:電子遊戲衍生作品](../Category/電子遊戲衍生作品.md "wikilink")
[Category:Monolith Soft游戏](../Category/Monolith_Soft游戏.md "wikilink")
[Category:后传电子游戏](../Category/后传电子游戏.md "wikilink")